 櫃買中心表示，為了發揚我國電子商務優勢以及創新能力，並且響應政府推動電子商務發展，櫃買中心在今年年初開板的創櫃板中，將新增「電子商務」之產業類別；今年全年的目標是有10家。 櫃買中心表示，考量電子商務產業極具發展前景，而且是政府積極推動之重點產業，加上目前申請登錄創櫃板之42家公司中，歸屬電子商務類股者已有7家之多，因此，創櫃板的產業類別，除現有之電子科技、文化創意、生技醫療、農林漁牧、社會企業、其他等類外，將新增「電子商務」類，俾提高電子商務產業在創櫃板之能見度、形成產業價值鏈及產業群聚效應，以吸引更多同類別產業申請登錄創櫃板。 櫃買中心表示，至於上櫃、興櫃方面，未來也不排除新增「電子商務」類股，不過要等權責單位把「電子商務」類股給予明確的定義，屆時新掛牌上、興櫃股即有適用標準，至於已掛牌交易的上、興櫃股，則會徵求各公司改類的意願而定。